港台遊客專程去食 解構曼谷法國菜的魅力

有批識食的港台旅客，去曼谷不吃地道泰國菜，反而專程訂位去試法國餐廳。好像Savelberg、J’AIME by Jean-Michel Lorain和L’Atelier de Joël Robuchon、Le Normandie都是熱門之選。

香港人更懂吃法國菜
雖然沒有正式統計，但米芝蓮一星餐廳J’AIME by Jean-Michel Lorain的總經理Marine Lorain卻明言香港人是很重要的客群。「香港人是我們餐廳的第二大客群，僅次於泰國人。香港人較認識新法國菜，也較懂得如何點菜和禮儀。給人well educated的感覺。」

但主廚Amerigo Sesti隨即更正，這其實跟教育程度無關，只是文化的差異，這十年間泰國飲食走向國際，「但泰國人眼中的法國菜其實是非常經典那種，例如他們很愛點洋葱湯。」餐廳的熱門菜式之一是輕燻鱸魚伴泡泡魚子醬汁，鱸魚經煙燻、蒸煮與輕輕炙燒，與魚子醬同吃，是Jean-Michel Lorain的名菜。

飲食專欄作家謝嫣薇是馬來西亞人，無論在馬來西亞或香港居住，都時常飛到曼谷飲飲食食，眼見泰國飲食如何崛起，「在亞洲地區，泰國比其他國家例如馬來西亞來得前衞開放，充滿創意。」藝術早已發展起來，飲食卻是遲來的春天，近年才走向現代與精緻。

她亦是米芝蓮二星餐廳Le Normandie的捧埸客，這間老牌法國餐廳在曼谷開了四十年「它的技術未必很複雜，但有優雅格調，面對河景，還有泰國人的hospitality，周到而不會過分熱情。」

更重要是一頓法國菜的價錢只是數百元有交易，是香港的三分二價錢。J’AIME有道菜式是香煎北海道神居牛配牛肝菌、合桃醬、全麥芥末，法國人追求細嫩的肉質，以頂級的神居牛作為食材，齒頰留香，索價不過港幣六百元左右。

但謝嫣薇強調，「香港法國菜其實更複雜和高端，始終香港國際化了好幾十年。來到曼谷我不太去食法國菜，只適合追求抵食的香港人。」

飲精液仲好啦

打卡姐

但謝嫣薇強調，「香港法國菜其實更複雜和高端，始終香港國際化了好幾十年。來到曼谷我不太去食法國菜，只適合追求抵食的香港人。

即係俾低端人食